南生圍橫水渡遭縱火 負責人：原因唔敢講

11:30】元朗區議員鄺俊宇今早到達南生圍縱火現場視察，他表示今次火警好大可能係人為，背後目的他不會推測，但認為警方要盡快緝兇，政府亦要加強南生圍的保育，不要讓自然的環境任由人為破壞，應該將南生圍留給下一代好好珍惜。

【11:00】渡頭負責人譚先生對事件似乎一言難盡，據他表示，昨晚11時許，工人將船隻泊回碼頭後收工，至今早6時許返回開工時，嚇見船隻起火立即報警及一度救火，而焚毀船隻可戴客6人，價值10多萬港元，連同今日的人工開支以及營業額，譚損失慘重。對於今次遭人縱火，與早前南生圍的婚紗橋被拆，以及之前兩宗縱火案是否有關，譚指不敢揣測，「話佢有又唔係，無又唔係，話佢影響生態，呢度搞吓你，嗰度搞吓你，都唔出奇喎...呢啲都係交畀警方處理」。記者又問他可有見過可疑人出沒，譚不欲多提，指「自己係退休人士，經營呢度，其他嘅嘢唔會理，就算知我都係睇唔到㗎啦，好難講㗎，呢度地方咁大，發生乜嘢事都無人知㗎」。

【09:25】4男1女探員到現場蒐證，並向橫水渡碼頭的負責人錄取口供，由於現場裝有閉路電視，警方翻查片段追查。

--------------------------
元朗南生圍又發生火警，早上6時22分，南生圍盡頭的橫水渡碼頭突然起火，冒出大量濃煙，船主發現立即報警。由於碼頭是用木板搭建，火勢迅速蔓延。消防員接報趕至，開喉灌救，約10分鐘後將火救熄，碼頭的斜台燒毀，綁在旁邊的一艘船隻亦告燒毀沉沒，消防調查後，相信起火原因有可疑，交警方調查。

該碼頭於清晨6時至晚上11時開始運作，接載市民橫過山貝河，每程六港元。由於碼頭設有正、副碼頭兩處，而是次燒毀部分接近副碼頭，故仍有正碼頭可以給居民登船上落，故橫水渡的服務未受影響。

有「香港人的後花園」及「雀鳥天堂」稱譽的元朗南生圍，於上月22日、13及12日先後發生火警，大片山草及蕉樹燒毀，其中兩宗火警有可疑。

又燒

實係乜都查唔到㗎啦

地產商: 唔燒點起樓

元朗區議員鄺俊宇今早到達南生圍縱火現場視察，他表示今次火警好大可能係人為， 背後目的他不會推測

乾燥到隻船自燃

你夠唔夠膽講?
唔係電腦面前而係真人係電視前講wo
我等睇你出來講

我咩身份佢咩身份啊 你搵個議員同我比
佢講就話有返啲noise有人關注下姐 我講就直情電視都冇得上俾人cut撚左啦

個原因你知 我知 個個都知

就係因為佢係議員先唔可以亂講
雖然大家都知
但冇証明可以點？

死心吧啦
由得佢地燒

你知 我知 單眼佬都知

冇嫁啦
政府只會扮睇唔到
如果係本土/大學生犯事，唔洗一星期拉到人

香港好快殺人放火金腰帶
地x商個仔強姦人無罪釋放

賊喊捉賊

真係癡鳩左線
林鄭唔出聲

環保局長黃錦星仲問點解一定要保

睇到個咁樣指鹿為馬既社會，香港人應該點

做得呢啲野一早已經落哂藥

邊個用呢塊地
邊個就係鬼

咪係
係人都知春天乾燥嘛

已經係顛倒是非 不分對錯到咁既地步

香港文化大倒退

就算查到真相，高層壓力。都攪唔掂

燒個垃圾桶就勁快捉到
成個南生圍噉燒 捉噉耐都未捉到

點解唔裝天眼

佢地既權力真係好大，好大影響力，

所以更加有責任去做野保護人既價值，保護環境，

更加有必要樹立榜樣，點樣做好事，維持社會應有道德水平，甚至提升道德水平

屌佢地老母臭閪，
唔撚係既！帶頭走法律隙！偷雞摸狗！

貪得既貪，走得既走

如果10個人，9個唔貪，1個貪，9個屌撚柒佢，咁仲點會有人貪

宜家係10個人，8個貪，1個唔貪，最後果個人不得善終，比人迫撚死埋，咁淨返個個會點揀，佢無撚得揀！

根本係社會風氣問題，屌老母！

睇下梁振英，飛黃騰達做大陸高官

屌你老母臭西

幾時整個list book mark呢類垃圾user?

係香港做有錢人真係fatfat
住南生圍豪宅有園林景色又有私家遊艇會場

唔講選去出來做咩柒
收皮啦叫佢
睇下呀邊個住到入立會都要鬥
死政棍

小巿民只有自求多福，好似個船家咁，見到有人放火，唔敢出聲，”原因 唔敢講”

你屌咩

被人燒果個都唔出聲
未出聲 默然接受

旁人有咩資格理

其實好多野都會無啦啦著火 唔洗奇怪

議員都唔敢出聲

焦土。

負責人本身都好可疑

你知我知對面個單眼佬都知 但係都係無用架佢檯底有個掣

可能係焦土派做 又或者美國派人放火分化香港

一發生慘劇，點解你地咁確
定係田生做呢？人地打開門
係一間老實公司，你地咁屈
田生，唔怕有報應咩，唔怕
生仔無屎忽咩，正所謂人在
做，天在看。

當區慈母可能收埋規 報黎都冇用
開放空間又好難裝cam

垃圾地方，仆街政府根本同689時代一撚樣
任由D有勢力賤畜任意妄為

我祝你全家生cancer
女既做雞比人屌撚到生性病
男既大個切柒比人屌屎眼屌到落地獄
你祖先呀爺呀婆全部打落地獄火燒永生
你老豆老母因為生左你條賤畜生生世世做支那狗

唔敢 講定唔 敢講

佢入咗五毛list好撚耐

好難講 定 唔夠膽講

起完樓都會繼續燒

到時就有人拉

呢句真 就算地盤燒都有人拉

垃圾桶＞南生圍

依個政府冇l用

大學生就講粗口都出社評、日報夜報
成個南生圍燒幾次都不了了之

香港wo⋯⋯

燒晒之後，連環評都唔洗做，直接起樓

半個月，得幾篇新聞，真係癡鳩筋

所以話呢個政府幾撚正
南生圍比人燒,粉嶺高球場,呢d佢地就鵪鵠咁
環保團體呢d無殺傷力既,佢地就大大聲屌

欺善怕惡

真係要警察個陣永遠做唔到野

究竟有幾多警察同消防去做野

好誇張

四宿要起豪摘

條木橋係水度咁乾燥實自己著火啦

田北俊先生

係人都知邊個做，不過吹佢唔漲，無人搞到佢

個架船竟然要十幾萬

97前收地，啲有錢佬衰極都有個限度，而家直情係支那化。

揀既木又要, 砌埋d接口又要, 外面掂水上油又要, 其實唔平嫁

政府自己燒

無證據，真係唔敢講，不過睇到政府同警察做野個態度真係火撚滾

地就賣咗. 關咩政府事, 無損失.

d環保撚死哂去邊
垃圾徵費 廢膠袋膠樽膠飲管就彈哂出黎

大家知咩事啦

當一個城市變到咁

警黑合作

12號？

想問下粉嶺golf場燒咗會點？

入去亙土地產叫佢交人

即日破案

鳴遠差佬唔肯查

如果差佬向電訊商索取信號基站註冊紀錄已經縮小範圍得七七八八

sorry
用咗語音輸入法 ............唔知點解多咗 鳴遠

唔講得架個真相

幾時都啱聽

立法會門口個垃圾桶重要個南生圍

燒到咁撚樣警察之前可以乜野都無做過

上晝捉人
下晝因為本案對公眾有重大危害 優先提堂還押
一星期後宣判入獄

果d咩畜牲地產刑毀就十年先處理一單

港式公義 港式法治

噓🤫 你唔可以直呼佢個名嫁

支持正苦起條橋

拖住先好快淡化. 之後又比人燒過,
會唔會高層有壓力唔比佢地再查.

李X基要起豪宅比徐X期？

放火MK出沒注意

撻地佢架？ 點解可以起個水渡收錢

廢老不敢面對的事

你知我知 四叔都知

tvb新聞仲要用頭15分鐘講戴耀停，之後講3分鐘南生圍，之後就北韓

屌佢老母